IDM est un modèle de la simulation du trafic urbain. Il est développé par Treiber, Hennecke and Helbing en 2000 pour améliorer les modèles existants qui ont moins de caractéristiques réelles. 

\section{Définition}
IDM décrit une file de voitures qui se suivent, l'état du trafic en un moment précisé est caractérisé par la position, la vitesse et l'accélération des voitures dans la file. L'accélération d'une voiture, en effet, signifie l'action de conducteur. ça dépend sa vitesse courante, la distance et la différence de vitesse entre elle et la voiture juste de devant.


Les équations décrit ce modèle.

\begin{subequations}
\begin{align}
%\label{equ:ch1_modele}
\frac{dv}{dt} & =a \left[1-\left(\frac{v}{v_{0}}\right)^{\delta}-
												\left(\frac{s^{*}}{s}\right)^{2}\right] \\
s^{*} & = s_{0}+vT+\frac{v\Delta v}{2\sqrt{ab}}
\end{align}
\end{subequations}

Les explications des paramètres initialisés dans ces équations sont les suivantes:
\begin{itemize}
	\item $v_{0}$ La vitesse désirée sur une route libre.
	\item $T$ Le temps de sécurité (temps minimum de réaction) quand la voiture suit une autre.
	\item $a$ Accélération générale. (selon l'habitude du conducteur)
	\item $b$ Décélération confortable générale.
	\item $s_{0}$ La distance minimum de sécurité entre deux voitures, pare-choc à pare-choc.
	\item $\delta$ L'exposant de l'accélération qui est usuellement 4.
\end{itemize}
La variable $v$ et $s$ désignent la vitesse courante et la distance de la voiture de devant. Et $s^*$ signifie une distance dynamique désirée. 


On peut consédérer la première équation en deux parties : une première partie qui signifie l'accélération désirée $\{a\left[1-\frac{v}{v_{0}}\right]^{\delta}\}$ 
et l'autre partie qui présente la décélération $\frac{s^{*}}{s}$ provoquée par la baisse de $s$. Alors, quand l'espace courant $s$ approche $s^*$, la décélération provoquée va compenser l'accélération désirée, par conséquent, $\frac{dv}{dt}$ va diminuer. D'ailleurs, la décélération va aussi augmenter quand la différence de vitesse augmente fortement vers la voiture devant.

